---
title: I have a feed
author: Juan Febles
date: 2017-05-01
---

No feed, no podcast. Sin un fichero que permita la suscripción no es posible compartir tu podcast. Es la esencia de éste y un quebradero de cabeza si quieres generarlo independiente de servicios de terceros.

Normalmente se elige la combo Archive.org + WordPress, pero aun así sigues a expesas de servicios, plugins, varios alojamientos...

Mis audios de [Telegram](https://t.me/podcastlinux), Linux Express, eran
audios hasta ayer, pues gracias al fantástico post de [Ugeek](https://ugeek.github.io/generar-feed-para-podcast-en-jekyll/) he
podido crear un feed en el propio GitHub de manera sencilla. Además, al ser audios muy cortos, los he alojado directamente también en el propio GitHub, un Todo en Uno. Veremos qué tal se comporta. Me servirá de experimentación.

Te dejo el feed para que lo utilices y me digas qué tal va, si da
errores o no, y si lo ves como una alternativa a todo lo que hay ahora.

<https://podcastlinux.gitlab.io/Linux-Express/feed>

Anímate a utilizar GitHub y Jekyll, verás como su simpleza te atrapa. Es
como un sueño para los que queremos tener una herramienta potente, libre
y controlada por nosotros mismos.
